朱經緯案拖逾850日 據悉警方快將提控

[url]
[/url]
link 入邊有片

朱經緯案拖逾850日 據悉警方快將提控

35,797
建立時間 (HKT): 0327 20:34

適中字型
較大字型

退休警司朱經緯涉縑在傘運期間，用警棍胡亂毆打旺角途人，案發至今超過850日，律政司和警方至今仍未決定是否提控。《蘋果》接獲消息指，警方快將檢控朱經緯，但未知會起訴哪些罪名等詳情；無綫新聞則引述消息，稱朱經緯今晚會被「預約拘捕」。

《香港01》亦引述消息指，律政司本月初已向警方提交文件，建議起訴朱經緯毆打，警方今日通知朱經緯回警署，他將被控「毆打導致他人受傷」，日內上庭。惟有線新聞指，「襲擊致造成身體傷害罪」只是律政司建議起訴朱經緯的其中一個選擇，警方有考慮以此罪名起訴，但未有透露最終決定。「襲擊致造成身體傷害罪」是來自《侵害人身罪條例》第39條（俗稱「傷人39」），最高可判監禁3年。

今年2月初，受害人Osman鄭仲恒的代表律師向律政司司長袁國強發公開信，表明由2月9日起計2個月內，若律政司仍不提控，他們將全力支援Osman以一切合法方式維護公義，包括私人檢控。警方當時回覆稱一直與律政司保持溝通，投訴警察課亦有跟進有關事項。

退休警司朱經緯在2014年11月底傘運期間，涉嫌以警棍胡亂毆打途人鄭仲恒，根據監警會的文件，朱經緯曾辯稱自己以警棍作為「手臂延伸」拍打投訴人，驅使他向前行。即使連監警會事隔2年多後，都認為投訴成立，但律政司仍遲遲未提出起訴。

為重溫朱經緯當日拍打投訴人行為，《蘋果》再次將當晚攝影記者，於亞皆老街近彌敦道所得警方驅趕人群時的片段，一刀不剪播出，讓各位讀者自行判斷朱經緯是「毆打途人」還是「以警棍作為手臂延伸」拍打投訴人。

上一則
【食晏大晒】午飯時間開記招 國足拒絕出席

下一則
【清算傘運】官媒指戴耀廷等人「佔中三醜」 粵撐佔中者周五宣判

[url]
[/url]
link 入邊有片

話, 我屌老母, 真係衝埋去亂打嗰喎

扑儍瓜咁

五毛同打手呢？

警棍無雙 咁都唔撚洗座 冇天理

扑撚咗好多個